（很爽）中共外交部：將對參與售台武器的美國企業實施制裁

美國務院批准對台灣出售總值約22億美元的軍事武器。中共外交部發言人耿爽今天（12日）表示，美方向台灣出售武器嚴重違反國際法和國際關係基本準則，嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定，損害中國主權和國家安全。為了維護國家利益，中方將對參與此次售台武器的美國企業實施制裁。

總統蔡英文出訪友邦，於當地時間11日過境紐約。中國外交部今天傍晚以發言人耿爽名義在官網刊登新聞稿宣布，將對參與此次售台武器的美國企業實施制裁。

新聞稿宣稱，「美方向台灣出售武器嚴重違反國際法和國際關係基本準則，嚴重違反一個中國原則和中美三個聯合公報規定,損害中國主權和國家安全。為了維護國家利益，中方將對參與此次售台武器的美國企業實施制裁」。

蔡總統11日起展開自由民主永續之旅，將在美國待4晚：去程過境紐約停留2天，出訪加勒比海友邦結束後，回程過境丹佛也將待2天。

於此前夕，美國國務院9日宣布批准2項對台軍售，包括總額達20億美元的M1A2T艾布蘭戰車（Abrams）與相關設備及支援，以及總額達2.23億美元的可攜式刺針防空飛彈（Stinger Missiles）與相關設備。

對於蔡總統過境美國，耿爽今天下午在例行記者會中再次強調，已向美方嚴正交涉，要求恪守「一中原則」，「不允許蔡英文過境，停止美台官方往來」。耿爽也再次要求美方立即停止對台軍售，停止美台軍事聯繫。

push

on9 老解有咩武器係用美國貨架

最麻煩應該係波音 民用飛機有做中國生意

唔好得個講字

Stinger同M1A2都唔係波音⋯
雷神? 聽講雷神有做民航ATC系統
佢地係咪都要封埋?

唔好意思，借個位

[五毛分化警示] 散佈失敗論，叫人聚焦，放棄其他野，去金鐘，乃一貫分化技倆

唔守唔硬碰冇問題，但我唔撚明點解有人借機帶風向，話唔好再搞連儂牆

今日突然多左好多風向話區區遊行無用，連儂牆無用，其實咁先代表佢地仲係好有用，大家唔好中計

對連儂牆既一啲諗法

［置頂，極緊要，極長文］唔好再話連儂牆無用也也也，連儂牆甚至可能係呢一場運動既致勝關鍵！！！

共產黨其實怕我地搞地區工作多過出金鐘

制裁自己？

唔向有關美國企業輸出方便麵

笑撚死

制裁到d咩 人地原料唔洗用你 廠又唔係你到 技術就更加唔洗要你 制裁？？？

雷神套ATC 唔係話無人用，得香港同印度用㗎咩？

好好笑

「不允許蔡英文過境，停止美台官方往來」
好大既官威呀 但係無人理你

又話一中 人地賣野比你中國呀 仲想點呀
人地賣野個時又唔係中國啦？ 咁係台灣定中國呀屌你老母 小學雞

其實呢啲野都講過好多次
不單只大國唔理你 小國都唔撚so鳩你
仲講落去有咩癮
講少陣 柒少陣啦 班一毛日日幫班官洗地已經好忙 仲要人工又唔多